\documentclass{article}

\PassOptionsToPackage{numbers, sort, compress}{natbib}
\usepackage[main,final]{neurips_2025}

\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{url}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{nicefrac}
\usepackage{microtype}
\usepackage{xcolor}

%%%

\usepackage{subcaption}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multirow}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{manyfoot}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmicx}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{listings}

\newtheorem{theorem}{Theorem} % continuous numbers
%%\newtheorem{theorem}{Theorem}[section] % sectionwise numbers
%% optional argument [theorem] produces theorem numbering sequence instead of independent numbers for Proposition
\newtheorem{proposition}[theorem]{Proposition}% 
\newtheorem{lemma}{Lemma}% 
%%\newtheorem{proposition}{Proposition} % to get separate numbers for theorem and proposition etc.

\newtheorem{example}{Example}
\newtheorem{remark}{Remark}

\newtheorem{definition}{Definition}
\newtheorem{assumption}{Assumption}

%%%


\title{Title}


% The \author macro works with any number of authors. There are two commands
% used to separate the names and addresses of multiple authors: \And and \AND.
%
% Using \And between authors leaves it to LaTeX to determine where to break the
% lines. Using \AND forces a line break at that point. So, if LaTeX puts 3 of 4
% authors names on the first line, and the last on the second line, try using
% \AND instead of \And before the third author name.


\author{
  Name Surname\\
  MIPT\\
  Moscow, Russia\\
  \texttt{email@phystech.edu}\\
  \And
  Name Surname\\
  MIPT\\
  Moscow, Russia\\
  \texttt{email@phystech.edu}\\
}


\begin{document}


\maketitle

\begin{abstract}
    В данной работе решается задача детекции строк на фотографиях страниц рукописного текста на русском языке. Основная сложность заключается в обработке изображений с высоким уровнем шума, неравномерным, слабым освещением, геометрическими искажениями, а также наличием посторонних предметов на фотографии. Дополнительной проблемой является расположение строк, отличное от последовательности горизонтальных линий. В результате исследования планируется разработать новый алгоритм, который качественно превосходить существующие. Разработанные методы могут найти применение, например, в задачах распознавания древних исторических текстов.
\end{abstract}

\textbf{Keywords:} TODO

\section{Introduction}\label{sec:intro}

Детекция строк зачастую является необходимым этапом при распознавании рукописных текстов — так как модели распознавания работают на уровне строк. Она заключается в выделении на изображении отдельных элементов — текстовых строк. Качество работы всей системы распознавания рукописного текста напрямую зависит от результатов этого этапа: ошибки в выделении строк неизбежно приводят к снижению точности распознавания. Таким образом, разработка эффективного и надёжного метода детекции строк представляет собой актуальную задачу.

На пути к решению задачи возникает ряд проблем. Основными из них являются: непостоянство наклона строк текста в изображении, взаимное наложение строк друг на друга, диакритические знаки.

В литературе представлен ряд подходов для решения данной задачи. Классические методы машинного обучения, такие как метод горизонтальных проекций \cite{manmatha—2005}, преобразование Хафа \cite{likforman—1995}, алгоритмы размазывания \cite{shi—2004}, чаще всего решают задачу, не учитывая все вышеперечисленные проблемы. Только их комбинирование с другими методами может привести к приемлемому результату \cite{Louloudis—2008}.

В современной литературе почти никогда не учитывается тип языка при распознавании строк, и работа ведётся с хорошо освещёнными отсканированными изображениями.


\section{Related Work}\label{sec:rw}

\textbf{Topic \#1.}
TODO

\textbf{Topic \#2.}
TODO

\subsection{Общее описание задачи}
Ключевая сложность задачи обусловлена необходимостью обработки фотографий с высоким уровнем шума, неудовлетворительными условиями освещения, наличием геометрических искажений и посторонних объектов на снимках. Отдельным вызовом является расположение строк, отличное от последовательности горизонтальных линий расположение строк в рукописном тексте. Целью работы является создание алгоритма, который решает задачу с высоким качеством.

\subsection{Постановка задачи}
\subsubsection{Дано}
\begin{itemize}
    \item Набор изображений страниц с рукописным текстом: $\mathcal{I} = \{I_k\}_{k=1}^K$, где каждое $I_k \in \mathbb{R}_+^{H_k \times W_k \times C}$, $H_k$ — высота, $W_k$ — ширина, $C$ — количество каналов.
    \item Для каждого изображения $I_k$ задано множество: $\mathcal{R}_k = \{R_{k,1}, \dots, R_{k, n_k}\}$, 
    где каждое $R_{k,j}$ — множество из 4 точек которые задают минимальный ограничивающий прямоугольник $j$—й строки, а $n_k$ — количество строк на изображении.
    \item Датасет: $\mathcal{D} = \{(I_k, \mathcal{R}_k)\}_{k=1}^K$.
\end{itemize}

\subsubsection{Найти}

\begin{itemize}
    \item Построить отображение
    \[
        f \colon \mathcal{I} \to 2^{B},
    \]
    где
    \[
        B = \left\{ (x_1, y_1), (x_2, y_2), (x_3, y_3), (x_4, y_4) \;\middle|\; x_i, y_i \in \mathbb{Z}_{\ge 0} \right\}.
    \]

    По входному изображению $I \in \mathcal{I}$ отображение $f$ предсказывает набор минимально ограничивающих прямоугольников:
    \[
        f(I) = \hat{\mathcal{R}} \subseteq 2^{B}.
    \]

    \item Необходимо, чтобы для любого прямоугольника
    \[
        R = \{(x_1, y_1), (x_2, y_2), (x_3, y_3), (x_4, y_4)\} \in \hat{\mathcal{R}}
    \]
    выполнялось:
    \[
        x_i \in [0, W], \quad y_i \in [0, H],
    \]
    где $H, W$ — высота и ширина изображения $I$.
\end{itemize}

\subsubsection{Критерий}
\begin{itemize}
    \item Для оценки качества используется метрика Intersection over Union (IoU) между предсказанным bounding box $\hat{R}_i$ и истинным bounding box $R_j$:
    \[
    \text{IoU}(i, j) = \frac{|\hat{R}_i \cap R_j|}{|\hat{R}_i \cup R_j|}.
    \]
    \item Для каждого изображения устанавливается оптимальное соответствие между предсказанными и истинными bbox (с помощью венгерского алгоритма, максимизирующего сумму IoU). Итоговая метрика на датасете определяется как среднее значение:
    \[
    \text{Score} = \frac{1}{K} \sum_{k=1}^K \frac{1}{\max(n_k, \hat{n}_k)} \sum_{(i,j) \in \text{matching}_k} \text{IoU}(i, j),
    \]
    где $\text{matching}_k$ — найденное оптимальное соответствие для $k$—го изображения.
\end{itemize}

\section{Preliminaries}\label{sec:prelim}

\subsection{General notation}

In this section, we introduce the general notation used in the rest of the paper and the basic assumptions. 

\subsection{Assumptions} 

TODO

\section{Method}\label{sec:method}

\subsection{Overview}

Пусть задано входное изображение
\[
I \in \mathbb{R}^{H \times W \times C},
\]
где $H$ — высота, $W$ — ширина, $C$ — число каналов. Требуется построить отображение
\[
f : \mathcal{I} \rightarrow 2^{B},
\quad
\hat{\mathcal{R}} = f(I),
\]
где $\hat{\mathcal{R}}$ — множество прямоугольников, соответствующих строкам текста.

Алгоритм реализует последовательное преобразование представления изображения:
\[
I \xrightarrow{\;\Phi_1\;} B 
\xrightarrow{\;\Phi_2\;} \mathcal{C}
\xrightarrow{\;\Phi_3\;} (\mathcal{C}_1, \mathcal{C}_2, \mathcal{C}_3)
\xrightarrow{\;\Phi_4\;} \mathcal{L}
\xrightarrow{\;\Phi_5\;} \hat{\mathcal{R}}.
\]

Здесь:

\[
B = \Phi_1(I), \quad B \in \{0,1\}^{H \times W}
\]
— бинарное изображение, полученное оператором бинаризации.

\[
\mathcal{C} = \Phi_2(B) = \{c_i\}_{i=1}^{N}
\]
— множество связных компонент, где каждая компонента
\[
c_i = (x_i, y_i, w_i, h_i)
\]
задаётся ограничивающим прямоугольником.

\[
(\mathcal{C}_1, \mathcal{C}_2, \mathcal{C}_3) = \Phi_3(\mathcal{C})
\]
— разбиение компонент по геометрическим характеристикам:
\[
\mathcal{C}_1: \text{базовые символы}, \quad
\mathcal{C}_2: \text{слипшиеся компоненты}, \quad
\mathcal{C}_3: \text{шум и мелкие элементы}.
\]

\[
\mathcal{L} = \Phi_4(\mathcal{C}_1)
\]
— множество параметризованных линий:
\[
\ell_k = (\rho_k, \theta_k),
\]
полученных с помощью преобразования Хафа.

\[
\hat{\mathcal{R}} = \Phi_5(\mathcal{L}, \mathcal{C})
\]
— итоговое множество строк, полученное путём проецирования компонент на найденные линии и формирования ограничивающих областей.

\subsection{Algorithm}

\begin{algorithm}[H]
\caption{Text Line Detection}
\begin{algorithmic}[1]
\Require Image $I$
\Ensure Set of lines $\mathcal{L}$

\State $B \gets \text{Binarize}(I)$
\State $\mathcal{C} \gets \text{ConnectedComponents}(B)$

\State Estimate:
\[
AH = \mathbb{E}[h_i], \quad AW = \mathbb{E}[w_i]
\]

\State Partition components:
\[
\mathcal{C}_1 = \{c \in \mathcal{C} \mid 0.5AH \le h_c < 3AH, \; w_c \ge 0.5AW \}
\]
\[
\mathcal{C}_2 = \{c \in \mathcal{C} \mid h_c \ge 3AH \}
\]
\[
\mathcal{C}_3 = \mathcal{C} \setminus (\mathcal{C}_1 \cup \mathcal{C}_2)
\]

\State Split vertically-connected components:
\[
\mathcal{C}_1 \gets \mathcal{C}_1 \cup \text{Split}(\mathcal{C}_2)
\]

\State Extract block centers:
\[
\mathcal{P} = \bigcup_{c \in \mathcal{C}_1} \{p_{c,i}\}
\]

\State Perform Hough voting:
\[
\rho = x\cos\theta + y\sin\theta
\]

\State Detect lines:
\[
\mathcal{L} = \{(\rho_k, \theta_k)\}
\]

\While{points remain}
    \State Select $(\rho^*, \theta^*) = \arg\max \text{votes}$
    \If{$\text{votes} < T$} \State break \EndIf
    \State Assign components to line
    \State Remove assigned points
\EndWhile

\State Merge close lines:
\[
|y_i - y_j| < \lambda \cdot \mathbb{E}[\Delta y]
\]

\State Create new lines:
\[
d(p, \mathcal{L}) \approx A_d
\]

\State Assign $\mathcal{C}_3$ to nearest lines:
\[
\ell^* = \arg\min_{\ell \in \mathcal{L}} d(c, \ell)
\]

\State \Return $\mathcal{L}$
\end{algorithmic}
\end{algorithm}

\subsection{Binarization}

\[
B(x,y) =
\begin{cases}
1, & \text{if } I(x,y) \in \text{text} \\
0, & \text{otherwise}
\end{cases}
\]

\subsection{Connected Components}

\[
\mathcal{C} = \{c_i\}, \quad c_i = (x_i, y_i, w_i, h_i)
\]

\subsection{Hough Transform}

\[
\rho = x\cos\theta + y\sin\theta, \quad \theta \in [\theta_{\min}, \theta_{\max}]
\]

Аккумулятор:
\[
A(\rho, \theta) = \sum_{p \in \mathcal{P}} \mathbf{1}(p \in \ell(\rho,\theta))
\]

\subsection{Line Assignment}

Компонента $c$ принадлежит линии $\ell$, если:
\[
\frac{|\mathcal{P}_c \cap \ell|}{|\mathcal{P}_c|} \ge \frac{1}{2}
\]

\subsection{Line Merging}

Для линий $\ell_i, \ell_j$:
\[
|\hat{y}_i - \hat{y}_j| < \alpha \cdot \bar{d}
\]

\subsection{New Line Creation}

Для точки $p$:
\[
d(p, \mathcal{L}) = \min_{\ell \in \mathcal{L}} d(p, \ell)
\]

Кандидат:
\[
\beta_1 A_d \le d(p, \mathcal{L}) \le \beta_2 A_d
\]

\subsection{Final Assignment}

\[
\ell^*(c) = \arg\min_{\ell \in \mathcal{L}} d(c, \ell)
\]

\subsection{Output Representation}

Каждая строка:
\[
\ell = \{c_1, \dots, c_m\}
\]

Итоговый bounding box:
\[
R = \text{ConvexHull}\left( \bigcup_{c \in \ell} \text{pixels}(c) \right)
\]

\section{Experiments}\label{sec:exp}

To verify the theoretical estimates obtained, we conducted a detailed empirical study...

\section{Discussion}\label{sec:disc}

TODO

\section{Conclusion}\label{sec:concl}

TODO


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\bibliographystyle{unsrtnat}
\bibliography{references}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newpage
\appendix
\section{Appendix / supplemental material}\label{app}

\subsection{Additional experiments / Proofs of Theorems}\label{app:exp}

TODO

\end{document}